\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Der Rabe}
\index[in]{An den Flammen zusammengerückt}
\index[vw]{Abendlieder!Der Rabe}
\index[vw]{Abendlieder!An den Flammen zusammengerückt}

\beginsong{Der Rabe}[]
\beginverse 
1. \chord{a}An den Flammen zus\chord{C}ammengerüc\chord{E}kt, \\
\chord{a}sitzt die Horte, vom L\chord{C}ied noch entzüc\chord{E}kt. \\
\chord{d}Sie wollen von des Tages B\chord{a}ürde kehren, \chord{d}sich mit Decken \\
gegen K\chord{a}älte wehren. \chord{d}Schwarze Kohte am W\chord{a}aldesrand, \\
\chord{d}Nacht senkt sich, \chord{E}übers Land. \\
\ \\
Ref.: E\chord{d}in großer Rabe mit s\chord{G}eltsamen Schrei \\
\ \ \ \ \ \ \ fliegt d\chord{C}icht an ihren K\chord{a}öpfen vorbei. \\
\ \ \ \ \ \ \ /: Sie h\chord{d}offen auf das T\chord{G}ageslicht, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ denn im D\chord{C}unkeln sieht man seinen Sch\chord{a}atten nicht. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{a}Der Rabe sich auf breiten Sch\chord{C}ultern wie\chord{E}gt, \\
\chord{a}er selbst Nachts noch seine R\chord{C}unden zie\chord{E}ht, \\
\chord{d}begleitet ihn schon seit \chord{a}langen Tagen, d\chord{d}en dunklen Fremden \\
aus \chord{a}alten Sagen. \chord{d}Das erste Mal, dass \chord{a}sie ihn sehen, \\
st\chord{d}umm bleibt er zwischen den B\chord{E}äumen stehen. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{a}Ringsum Stille, nur das F\chord{C}euer kniste\chord{E}rt. \\
\chord{a}Einer ängstlich \chord{C}zu ihm flüste\chord{E}rt: \\
''K\chord{d}omm herein in \chord{a}unsern Kreis. \chord{d}Essen ist für \\
dich gew\chord{a}iss noch heiß.'' \chord{d}Er nimmt sie mit auf se\chord{a}ine Reisen, \\
\chord{d}erzählt von vergessnen, \chord{E}alten Weisen. \\
\ \\
Ref.: \chord{d}Das Feuer ist aus, der T\chord{G}ag bricht an, \\
\ \ \ \ \ \ verschw\chord{C}unden ist der \chord{a}alte Mann. \\
\ \ \ \ \ \ /: doch h\chord{d}ört man noch l\chord{G}ange Zeit, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ wie der R\chord{C}abe in der F\chord{a}erne schreit.:/ \\
\ \\ \ \\
\endverse

\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/kohte}

\endsong



\begin{angaben}{0}
W\&W: DPB Mosaik, Stamm Graf Luckner\\
FA: 14 GB: 18 LB: 24
\end{angaben}
